Business analyst/Data Analyst 入行一問

小弟係一位英國大學小薯，讀econ (唔係純econ，會夾雜啲business courses)，想嚟緊gap year/grad搵BA/DA相關嘅工作，而家自學緊SQL同Python。想知有冇巴絲做緊呢行/識人做呢行？可唔可以解答我一啲疑問：

1. 除咗SQL同Python，仲有用Tableau 整dashboard 之外，BA/DA要識咩hard skills?

2. 點樣增加入行機會？例如參加case competition/startup competition?

3. CS degree重唔重要？如果我gap year做BA/DA，然後master讀CS/DA得唔得？

4. 如果我有intern經驗加讀埋master，呢個background 夠唔夠將來做consultant/product manager？

我真係好想入行，希望有巴絲解答到

Econ business 吹水科
做d掛住business analyst名既 data entry 位應該得, 再慢慢上, 呢d都係用excel + 小小vba (香港好多呢d)

真data analyst 至少都要qaunt+programming
Econ 完全唔夠 cs, stem 人爭

BA同DA基本上兩份完全唔同既工黎
BA入行唔駛識乜hard skill

BA = client 同 it嘅中間人，負責分析business needs
DA = 處理data，再根據啲result俾insights
我咁理解啱唔啱？
我想做呢行係因為我鍾意handle啲data嘢同諗問題嘅解決方法，亦鍾意啲挑戰性同內容不停變嘅工作，所以覺得BA/DA都啱我做。
但細節上嘅分別我唔係百分百肯定。

1. Power BI, Qlik, Salesforce, Oracle, Python
2. 爭取多啲Intern 實戰經驗仲實際
3. BA泥講個人認為唔重要

我FG一開始係做BA 宜家DA
本身engineering底 自己上網學SQL
BA入大公司好啲
IT infra相對成熟 唔會學壞手勢

咁巴打覺得BA同DA工作上分別大唔大？
一開始BA係入大公司？

搭單問data analyst前景點？ 讀緊cs諗緊畢業做code狗定data analysis related既工

差好遠架
本身BA位主要吹水
做requirement gathering
寫好多functional spec比IT睇

宜家DA就做分析多
或者砌BI dashboard比senior睇

一開始FG入咗大ERP vendor做

BA係負責比人屌

我見好多po都係咁講，因為係中間位夾住兩邊嘅人，又要顧client嘅requirements又要顧IT實際出到嘅貨，是但一邊講唔清楚就會俾人插。
IT knowledge 唔夠又會俾IT撚。
又要向啲缺乏IT knowledge 嘅client解釋點解咁做到點解咁做唔到。
client以為好複雜其實好簡單，client以為好簡單其實好複雜。
三煞位，已經有心理準備

所以溝通同解決問題能力先係BA要既skill

無錯 所以做咗年幾
就轉咗入inhouse做DA

明啊，但我就諗緊interview點show到呢方面嘅skills？Interviewer會問scenario questions？定要靠參加case/startup competition寫落cv？

羡慕巴打轉到，我都希望自己肯學肯做肯俾人屌，最後non CS degree可以做到DA

LM

認真答你 其實無用
我請BA都係睇佢project經驗 個啲咩比賽都係無咩用
如果真係講hard skill可以去讀PMP或者PMI
啲幾年project全部轉行agile 去考scrum master/product owner比較實際
有啲行業行緊好niche或者好舊既system 全香港無咩人識 咁資深BA就有用
如果唔係都係左手交右手 同user拎需求 再寫個functional spec俾developer
兩邊都要滿足下 再睇個期有冇甩咁

Ba係咪最好都自學返啲program打底會好啲?

新仔入行做下case com都有啲幫助既
PMI scrum master好易考 可以考咗先
都係個句 你零經驗 幾多cert都無用

Interview咪講多啲自己soft skill點樣圓滑
講下有難題你會點處理
其實請FG都係睇佢係咪正正常常
轉數快表達到自己咁

利申： 係大型consulting firm/銀行/金融機構做過

PMI agile張cert洗唔洗4500小時PM經驗？同埋洗唔洗搵另一個PMP/ACP人簽佢？我追返post，樓主應該仲係學生喎

利申：PMP，唔熟ACP嗰邊

Scrum master/ product owner最易考係pmi
就咁online 60分鐘60條 大把mock question

就算pmp都唔駛4500個鐘啦 佢賺錢之嘛
無聽過會audit

都係個句 你有pmp/ scrum master/ PO cert
無經驗 唔通搵你做PM, scrum master咩

大把PM又無pmp cert 虛名姐
實戰經驗先係王道

唔係掛，PMP好嚴架喎，佢都講到明會抽50%，我當年都中audit，同埋樓主register嗰陣啲experience打算亂作？

有幾可叫BA寫code

唔係想亂作啊，所以我想問清楚大學生係咪考得？如果唔得咪自學定，一夠時數就去考

所以我都無叫佢考
主流而家請人都問你有冇agile經濟
起碼有張PMI cert仔 同白紙比係有啲分別
都叫多少少野吹下咁

PSM1 大學都考得

Ok，下年考，唔該巴打

同埋 IIBA

明白，多謝

巴打加油
我今年fg喺銀行做BA 我之前Intern同major都同BA有關
所以易入啲 都有同事無相關經驗又入到 所以睇公司

我建議巴打最好去INTERNET 公司做 銀行啲system太舊 同埋好亂 有時佢哋貪方便會做壞手勢 例如畫graph 用ppt唔用visio, 有啲頂多俾你用SQL 其他就淨係UAT（可能我資歷低）

所以最好去tech base比較強既公司
加油↖(^ω^)↗

多謝，你都加油

Training > BA> PM
覺得好多時都係機會+自己肯去學+ 溝通
啲人成日比喻做陰毛
可以冇，不過冇就舒服少少

DA又另一個玩法
咁啱做過幾個data project
分享少少
Data migration> visualise> insight> NLP/ML
好多香港仲係做緊第一二步
好多傳統大公司未來5-10年仲係做緊呢樣野
要知有咩tool可以做
有咩insight user 想睇
Cloud嘅玩法
有咩best practise 可以用

岩岩轉行做DA唔識python, 淨係識SQL Tableau excel 同少少machine learning黎緊應該會自學python

我做緊BA 但如果有埋一個 data business analyst 證書轉工會跳多啲?

加油
StackOverflow is your friend

25k叫做有一年DA經驗

睇你想做咩project? Web同data兩個steam
想轉工易應該讀scrum / agile
10個agent, 9個都要呢啲人
同埋你將來條路想點行先？
Btw大家都係交流下每個人條path唔同

多謝巴打分享
同意BA=陰毛
DA去到insights 嗰part通常都係大公司尤其是consulting firm做嘅嘢，亦都係我目標

分享多一個case
原本有friend Big4做拎咗會計牌
覺得唔係自己鐘意嘅野
一口氣讀咗兩個master
CS>Stat
家陣做緊data scientist
入咗大公司做
公司好睇好會仲派佢周圍去
呢個friend好勁
一直係我偶像

我想做Consultant其實 BA 同 Consultant好多skills上都可以相同
agile scrum 我實際未接觸過 唔敢考住

睇你第日想對人多啲定係對電腦多啲
BA一唔做，我諗都係PM> head of project，少不免係對人、溝通，喺部分之間鬥爭下比佢地都有下台階，有時要爭住食屎只要件事work + 拎到大家consense就得

DA，tech底多，唔洗解釋咁多，有數據support =收人皮，但要留意，點先可以將你嘅數據言簡意精present比大睇，特別係MGT唔會知你個啲咩linear equation, ML點估到個result 出黎，（特別係data大都係長氣同鐘意理論），要更上一步都要知MGT 想要咩，而唔係埋守喺數據之中

留係英國啦
返香港托咩 香港BA做撚到狗咁

我想做consultant其實
BA同consultant skill set上好多都可以相通
digital嗰隻
因為未試過實質agile 同埋有啲公司仲係water flow
所以無考住

剩係in-house 同consultant 已經好大分別
In-house 通常睇老闆想點
Consultant 就趕deadline同湊客
不變嘅都係對人
但inhouse唔可以因為想完成一個project就算
要諗埋第日都有機會同呢個部門/老闆交手
但consultant 我真係交到貨就得
最緊要睇deadline
所以好多consultant 都未必習慣in-house 嘅風氣

Agile/ scrum,係tech oriented 同web公司行得好啲
香港好多人想行，但無咩人真正行到
始終culture 問題
好多最後都會變咗waterfall + agile/scrum
所以學定差唔多

明白
我喺YouTube 都有睇過啲喺FANG做DA嘅content creators分享過，由data transform to insights要有business sense，要講到data背後代表緊啲咩然後俾意見/做決定，因為唔係個個client都有cs底會關心點得到個result
DA is not a mathematician

I see
一直都係in house
想對客 接觸吓唔同啲人同行業 新鮮感大啲
即係accenture IBM mbb 我都有興趣

個人感覺
仲行waterfall嘅公司好多都好快收得皮（比tech unicorn 短時間內取代）
因為家陣呢個世代真係data+ technology oriented
真係隨時變
仲等係waterfall , change request approval
人地agile/scrum 做完你都可能未拎到approval改
改得黎又可能又有change request

Accenture好似長期見佢請人
IBM 間唔時都有d contract role

都係嘅
不過我又無限死自己一定要去邊度返工，邊度有offer就去邊，多offer先再揀，對我嚟講經驗>地方
Anyway多謝巴打提醒

係呀，喺英國搵到就英國啦
家陣香港變得咁快
返到嚟可能得中資你做

講就易 邊有咁易行到agile同scrum
D人都要agile先得架大佬

望住幾十gb
百幾個亂到七彩既excel
你有冇心機執好佢再做analysis

In-house 可以delay，最多比老闆小幾下
Consultant 一見有機會delay，老闆同客會輪住捉你去抽插

BA係咯 consultant 應該我就要從graduate program 做起

明白
我之後應該會周圍都試，UK Singapore Australia 等等，我鍾意飄嚟飄去見唔同人&工作內容不斷變嘅生活

我覺得要行到呢套
一係就top down去行
一係就用一條project team show success case
做過一間full scrum公司
好後悔走咗
行過scrum真係返唔到轉頭

consultant 定 BA 先
同埋呢consultant firm係咪人工高好多

呢句真
intern嗰陣廢老多 最後water flow

exactly
D developer無論點都要趕到個deadline 話知你24x7

我應該會進入一連串我慣常嘅狀態：
先係少燥，然後覺得堆files挑我機，之後我會諗方法做cleansing拆掂佢，再做analysis (無理由衰喺堆files手上嘅～)

表示做緊傳統舊野既ba用so called waterfall既flow都係一大堆中途topdown change request玩到變同agile hybrid咁
過來人表示domain knowledge同脾氣重要d
真係比人屌過太多次 dept head打黎發爛渣都試過

R.I.P.
巴打加油

做咩咁睇唔開做consultant拎名？

所以樓主依家可以點入行？

讀cs master? 定要由其他類似既工入手？

準備搵工走 希望搵到
一個人做緊3個人野 人工又加得少 屌佢老母

Lm

我而家有兩個offer :

DA就用qlik power bi整data pipeline嗰啲18k

Developer就係startup做fullstack 24k

唔知點揀

其實成日聽人講BA要識IT 姐係邊一方面嘅知識
Front end ? Back end ? Security? Database?
如果hard skill 就凈係知要識SQL, BI, python 個啲

唔使識
SQL, BI, python唔會用到
不過你唔識嘅話會畀it玩死/屌死

high level識少少就夠
識同IT溝通就得
唔係比人歧視

一個盡責既ba 至少data structure security 應該要識少少
無理由咩叫api 洗唔洗做e2ee 點防brutal attack都唔識咩 不過真係好皮毛就夠
自己覺得對比起你真係識 其實反而更重要既係你有無呢個sense發現可能有既問題 比番專業既security officer developer咩都好 去比番一個岩既advice

點睇PM同BA分別 之前做PM 未做過BA
但一路覺得做既野好似

Ux/ UI 又係另係樣嘢喎 creative base多應該唔可以拉埋一齊講 不過佢都係主要解決user 問題嘅工作

BA 同 UX 學嘅嘢完全唔同

會係design 向多
我覺得性質差不多咁
想轉行未知BA定UX好 所以都睇緊兩者嘅分別

做緊 IT公司operation
有啲想轉BA 其實有冇著數

啱先google左 唔難明concept上 但叫我execute 就未必得 因為真係唔係tech底出身

Digital marketing 完全唔相關 但工作需要有時會同developer 溝通所以就 睇下有無機會轉工 因為條career會好啲

其實你做番SEO , 做Analytics (我唔熟 係咪google analytics 果類) 唔係前景都唔錯?

1. 如果係零基礎又想去data果邊，唔好心大心細，直接學Python穩住你個基本盤先。

2. 有巴打提到 UI/UX 果邊，細公司先會UI/UX。大公司UI還UI，UX還UX 係會分得好仔細的，唔會UI/UX既玩法。
再者UI/UX 相對冇咁睇重你讀過邊科，有朋友之前做過IT宜家做緊UI，亦有心理學master朋友做緊UX...

3. 穩陣起見根據你讀Econ 入BA係現階段最好選擇，始終BA唔需要好似DA咁重technical既野。

利申：垃圾MBA 做緊PM果邊既野，打算學番d technical既野 upgrade 自己睇下有冇機會轉型

明白，多謝巴打嘅意見

係 google ads , google analytics, SEO
前景我覺得麻麻工時長人工唔高 仲要之前個幾年
經濟都會差無錢點搞branding嘢

主要佢唔係咩專業 水份多 skill set又窄 好似SEO為例子 出面好多tool幫你check有咩 SEO issues 只developer有心跟住做就可以 仲洗乜請多個人去跟

睇興趣囉,你想做code 9 定對數字?
無所謂
就咁睇人工緊係24k, package係點
btw fg?

今年fg
兩個差唔多 15日al
做intern嗰陣見好多同事以前都係做過code9幾年之後頂唔順轉其他 加上做data好似對人多啲又多女啲
煩緊揀錢定揀生活

唔係㗎 我唔係做in house 姐係我唔係user side 我都係比人用比人捽個個 都會有壓力
我都係湊客個個 同時又要比M grade嘅捽
個個客都煩㗎啦 仆街啲嘅就一有啲乜就射個波比你 仲要人工低 雖然未去到帶老母翻工個隻 但反正都係捽不如拎高啲人工 不過就份人工包埋比人屌囉
所以我同時都有睇UX 個啲好似有趣得黎會多啲主導權 又無咁大壓力

入行之前有冇話要讀咩先得
呢家做緊it support仔 想入行做BA或者DA

冇，識SQL, tableau 其實都夠做當然有python底會更好

都係自學？ 有冇YouTube link share下

W3schools

笑咗
使乜咁屈就呀

分享一下，等大家可以了解多啲咩role可以向邊個方向學習

我諗香港除左啲超大型公司
好多地方連正經少少 project plan 都無
真係亂嚟, black and white 簡單幾句講下都無

agile 係我心目中最重要係 people interaction 一般香港人太習慣太聽上面 order 做野

所以都係去tech base強公司好
Google Facebook Alibaba呢啲

不過呢啲難入過MBB Accenture好似

吹奏完Data 狗未？

小弟做緊erp vendor project engineer位，
工作內容主要係fix bug，tetsing，對下客，升一級就係ba，自己都有興趣係呢方面發展。

大家有無建議比到小弟可以點進修
其實自己自學緊js，但覺得好似用處唔大，關聯性唔高。

佢地會話呢個就係agile

?

但Google Facebook Amazon香港都好似無project team? 主要係sales/ tech

呢三間係香港其實等同consultant性質
人地project team一定係silicon valley

認真 點搵da title既工 上親jobsdb CTgoodjobs linkin都係請有經驗或者senior位 今年data sci topup freshgrade 失業到依家

其實我都係岩岩入行，得幾個月工作經驗，有需要咁快讀呢d cert?

data係傾向請有經驗
穩住d related entry位做住先

了解下咩黎同點實行
唔一定考cert住
夠經就可以考埋

巴打覺得如果長遠黎講ba使唔使識tech野例如coding? 事關唔想正係做吹水佬，覺得識tech野講野都大聲d

Da唔咪已經entry位黎咩再低一個位係咩title

Python 唔係三色都係咩

呢幅圖擺返落10年前都過氣啦
唔好講話2020

Accenture唔難入，用嘅tech都新，client base又夠闊
香港多opening，如果入到去絕對係好機會
辛唔辛苦就真係要睇你做咩位，有人做到死有人好輕鬆

BA 同consultant 人工差得多唔多㗎
同埋係咪後者係吹水 前者係用hard skills分析

唔太關事，通常就咁講BA會係指inhouse嘅BA，consultant指係vendor入面幫client做BA嘢嘅BA

我自己覺得做ba識programming logic係應份
基本tech野都唔識咁直接叫user同it講request咪得
當然唔洗去到自己寫個web/software咁
但有時班it就咁放段code出黎當解釋左 你要識睇

但可以揾幾多先

我諗樓主都係入咗行先，現階段唔洗太多fantasy，都只係打份工，都係睇teamwork，都係睇個老細咩料，學到咩要做咩，好取決於間公司咩文化，甚至唔同team唔同老細，細至唔同counterparty唔同project都可以有唔同engagement

同意，Run project真係好睇人
公司幾大都係假

咁都的確係

明白，多謝巴打意見

上次做個proj，比個user寸到一棟都無，
話我咩都要翻去問programmer,個下都覺得自己幾醜
可能人地有個requirement, 我又即時答唔到，搞到人地對我無乜信心

如果係照住呢個方向去學，巴打有無建議?因為之前我係用code academic 去學JavaScript，但又有朋友建議學Java，話全面d

好睇你公司做咩
傳統大公司通常Java/.NET
startup/新system 通常Javascript

聯署支持封殺微信同TikTok

可能係我經驗少
連呢d it sense都無
覺得自己好廢

起碼知道一個system有咩部分，成舊野點work先
對user多既知道下d frontend野會好d
利申9up

巴打我個情況同樓主有D似 但唔一樣
我本身英國Business Managament 畢業
最終係想做Data Analyst, 咁如果轉去做BA先
然後進修 係咪最好嘅出路?

而家份工有機會會接觸一啲Data 然後分析下咁
當然個量唔多 同埋都只係用EXCEL
最理想我係希望5左右 30歲前可以Qualifed 去做DA

BA同DA其實都好唔同 建議諗清楚d

我想做嘅野係對住一堆data
然後做分析 之後話番比client/management
依堆野係點解 或者我地有咩recommendations on future development 或者marketing approach
依類係咪傾向data analyst多？

因為我而家工作有一部份係做依樣野
幾感興趣 當然而家公司啲database好細
主要用excel 多 知道出門一定會要求power bi之類
所以想了解多少少

你要搵既應該唔係ba
係business intellengence analyst
應該係cognos BI 果邊 有d唔同架

其實我目的係想學定將來移民搵到工
我係難得知道自己對依方面有興趣
但再深入我真係唔太了解
巴打仲唔介意講多少少關於依方面
或者Data analyst同你頭先提到嘅Cognos Bi有咩主要分別？
我本身唔係CS底 所以係希望搵到個方向
然後決定進修 /轉工 嘅方向

因為我自己都唔係做da / bi果邊所以唔係好熟BI應該似幫客整dashboard比d insight佢果類
da可能會programing多d 下至etl上至machine learning 可能都有機會 好難講 個行頭都大

唔該巴打先
我自己先知對coding 冇乜興趣
加上我都唔認為我自己會睇得明
如果係分析完整dashboard 比客果啲係叫bi
我都會試下從依方面入手 去搵一搵資料

巴打本身係做ba？ 介唔介意分享下

巴打，我都係想做呢啲！

其實簡單d講ba都係做collect下requirement from user再同it team傾一個solution出黎 再跟住follow sdlc咁上面都講左好多

我就係睇完上面堆野
見唔同巴打對DA同BA有唔同見解
甚至入行嘅先後都好似有唔同
兩者工作性質好似有重疊得黎又有啲性質上嘅不同
所以先想再比自己搞清楚多少少
例如我同樓主個CASE咁樣 叫做想入依行又冇底
有冇D兩者COMMON嘅野係學左實冇死

大家咁話
自己死淨把口但做吹水佬又搵唔到食
都想有D實際D嘅野有個渣拿
移民都加多幾分 易D搵工呀

真
就算唔諗移民，份工可以對住data/it嘢，個人感覺都會實在啲

如果為移民，我自己意見:

BA: Opening多，但係競爭大，整體黎講個餅大
DA: Opening少，競爭應該都越黎越大，整體黎講個餅細
BI會係兩者中間
PM: 唔好諗，好難爭得贏local / 鬼佬，除非你英文完全native

共通skills我估都係sql架啦，syntax唔係最重要但係concept唔少得。最少要知道囉住d data有咩做到有咩做唔到

我係細國家做緊BA，當時搵工嗰陣超級多印度人爭，而且大家都係aim移民，總之條路點都唔易架喇

各位有無多D分享？幾好奇

accenture ba人工大概幾多倒？

走咗都一段時間，唔update了
算係出得起錢，只歧視無料嘅人

lm

sql點都無死 其他其實難講

多謝巴打意見